# IOTA Wallet wiederherstellen – IOTA Recovery Tool (Reclaim)

Der Artikel wurde ursprünglich 2017-11-06 geschrieben und veröffentlicht. Die Anleitung basierte noch auf der alten Wallet, die nicht mehr benutzt werden sollte. Aus diesem Grund habe ich den Artikel offline genommen. Den [Original-Artikel](IOTA-Wallet-wiederherstellen-IOTA-Recovery-Tool-Reclaim-Tom-Riedl.pdf) kannst du dennoch [als PDF hier ansehen](IOTA-Wallet-wiederherstellen-IOTA-Recovery-Tool-Reclaim-Tom-Riedl.pdf).

Hier findest du eine Liste zu allen IOTA-Artikeln auf dieser Seite: [Alle Beiträge zu IOTA](/tag/iota/) - möglicherweise sind dort Artikel dabei, die dir helfen.

Solltest du auf der Suche sein, wie man am besten IOTA erwirbt, kann ich dir [Binance](BINANCE_URL) empfehlen. Anleitungen dazu findest du hier: [Alle Beiträge zu Binance](/tag/binance/)

[➡️ Weitere Artikel zu IOTA](/tag/iota/)

`##Include##: _crypto-disclaimer-de`

